點解初中歷史，俄國同清朝咁多瓜葛，又係鄰國，但宋，元，明朝就冇影

宋果陣未有俄佬概念，元果陣做緊蒙古細路（蒙古直頭直接控制成個西伯利亞，俄國概念初出現），明朝就滅亡果陣俄帝國先開始東進

俄羅斯去到清初先擴展到貝加爾湖一帶.......

因為啲女太豬同太熱

蒙元建立之前，蒙古人已經將基輔羅斯改造成金帳汗國，而基輔羅斯雖然可以話係羅斯人有史以嚟第一個國家，但實際上基輔羅斯都係北歐嗰班唔劫略北海、反而劫掠東歐南歐嘅Varangians所建立，連貴族階層都係留里克系嗰班人，去到金帳汗國沒落、基輔俾嗰班真正以羅斯人當家作主嘅莫斯科公國（諾夫哥羅德體系）「修復」後先至算係羅斯人最早勉強可以算係擁有民族國家嘅時代，但歐亞大草原都係諸多遊牧部落嘅地頭，而羅斯人最早接觸中原文明嘅途徑都係經蒙古人所口述嘅「契丹」先聽過原來遠東有啲噉嘅國家（雖則契丹遼帝國喺當時一早已經執柒咗）

蒙古人佔領歐亞大陸一半，美國都冇出手阻止添